台灣外交官在斐濟遭毆打，趙立堅：台灣沒有“外交官”，他們賊喊捉賊！

台方稱大陸外交官在斐濟毆打台“外交官”，趙立堅：台灣沒有“外交官”，他們賊喊捉賊！
來源：環球時報-環球網

2020-10-19 15:55

【環球時報-環球網報導 記者 王盼盼】中國外交部發言人趙立堅19日主持外交部例行記者會。法新社記者提問說，據報導，兩名中國駐斐濟外交官前往台灣駐斐濟有關機構舉辦的招待會，一名中國外交官與一名台灣官員發生肢體衝突。台灣方面稱有台官員被毆打。你可否介紹當時具體發生了什麼？

趙立堅表示，首先，台灣在斐濟根本沒有什麼所謂“外交官”。斐濟政府長期堅持一個中國原則的正確立場，並曾於2019年勒令台灣駐斐商務機構不得使用台偽稱，不得在斐濟領土上搞“一中一台”或“兩個中國”，中方對此表示讚賞。

你提到的有關報導與事實完全不符，台方是賊喊捉賊。台機構在所謂的活動現場公然懸掛偽旗，蛋糕上也標有偽旗圖案。中國駐斐濟使館已發表聲明。中方並要求斐方對此進行徹查。斐方表示，重視中方關切，將恪守一個中國原則，妥善處理此事。

製圖：葉旺

我想強調的是，世界上只有一個中國。台灣是中國不可分割的一部分。一個中國原則是公認的國際關係準則和國際社會普遍共識。任何利用台灣問題挑撥中國同太平洋島國關係的圖謀都是不可能得逞的。

我也想援引中國駐斐濟使館的聲明介紹有關情況。事實真相是，台北駐斐濟商務辦事處於10月8日在公共場合公然舉行所謂“雙十國慶日”活動。上述行為不僅嚴重違背一個中國原則，還違反了斐濟政府對台機構活動的相關規定。台灣此舉意在國際上製造“兩個中國”或“一中一台”。當晚，台機構人員對在同一酒店公共區域正常執行公務的中國使館工作人員發起言語挑釁和肢體衝突，造成一名中國外交官身體受傷、物品受損。中國駐斐濟使館已就上述事件向斐方表達嚴重關切，要求斐方對此進行徹查，並依法追究台方人員責任。我們相信斐方能夠公正、妥善處理此事。

斐濟國慶酒會事件 中國聲稱：台灣沒有外交官
最新更新：2020/10/19 17:44

（中央社台北19日電）針對中國大陸使館人員8日大鬧中華民國駐斐濟代表處舉辦的國慶酒會事件，中國外交部發言人趙立堅今天聲稱，台灣在斐濟沒有所謂「外交官」，又指台灣「賊喊捉賊」。

趙立堅下午在外交部例行記者會回應相關提問時，作上述表示。

中共官媒人民日報報導，趙立堅稱，台灣在斐濟「根本沒有什麼所謂的『外交官』」，斐濟政府長期堅持「一個中國」原則，2019年還勒令「台灣駐斐濟商務機構」不得使用「台偽稱」，不得在斐濟領土上涉及「一中一台」或「兩個中國」。

他聲稱，相關報導「與事實完全不符」，台灣是「賊喊捉賊」。中國要求斐濟對此進行徹查，斐濟也表示重視中方關切，將恪守「一個中國」原則，妥善處理此事。

趙立堅也重申「世界上只有一個中國，台灣是中國不可分割的一部分，一個中國原則是公認的國際關係準則和國際社會普遍共識」論調。

他強調，「任何利用台灣問題挑撥中國同太平洋島國關係的圖謀都不可能得逞」。

台灣駐斐濟代表處8日在當地旅館舉行國慶酒會，兩名中國外交人員強行闖入、拍照，不肯離去，甚至攻擊台灣駐處人員。據外媒報導，斐濟警方雖到現場，但中國外交人員主張外交豁免權，斐濟警方便無進一步行動。 （編輯：沈朋達/周慧盈）1091019

所以就去打人

戰狼變流氓

佢回避咗打人，用外交官玩字眼，定性為”冇外交官被打”

斐濟同中共斷交咪得囉
同台灣簽經濟協議好處多過同中共建交啦傻閪政府
點解要咁撚驚中共

所謂贏囯

要所謂到幾時？

咁下次遇到任何支那人都唔使畀面

總之往死裏打

中國近年推動「一帶一路」，在南太平洋島國大舉投資基礎建設，使得巴布亞紐幾內亞、萬那杜、斐濟、東加等中國的8個邦交國紛紛積欠高額債務。中國利用「債務陷阱」外交，意圖在這些國家的重要港口開設軍事基地，以便掌握戰略要衝，影響南太地區的和平與秩序。